(無圖)六旬婦返港 猝死羅湖橋

六旬婦返港 猝死羅湖橋

【明報專訊】一名患有長期病患的六旬婦人，昨經羅湖🇨🇳口岸🇨🇳返港期間，於羅湖橋上猝斃。據了解，羅湖橋屬過境緩衝區，該處如發生人命傷亡🇨🇳事故🇨🇳，邊防🇨🇳人員🇨🇳會考慮事主狀况，送往最就近醫院就醫。

昨日早上9時許，一名60餘歲港人女子在家人陪同下，經羅湖🇨🇳口岸🇨🇳過關返港，其間她通過🇨🇳(大陸)內地🇨🇳🇨🇳口岸🇨🇳，經羅湖橋往香港🇨🇳口岸🇨🇳時，於橋上突然昏迷倒臥地上，關口🇨🇳人員🇨🇳通知救護員到場，證實她當場身亡。由於她當時已進入香港境內，故由本港警方到場調查。據悉，死者患有長期病患。

據了解，羅湖橋屬過境緩衝區，橋上用線劃分香港管轄區及🇨🇳(大陸)內地🇨🇳管轄區，當橋上發生人命傷亡🇨🇳事故🇨🇳時，一般會交由事主所身處區域的邊防🇨🇳人員🇨🇳協助救援。若事主剛好昏迷倒臥在界線上，🇨🇳人員🇨🇳會把他送往就近的醫院就醫，不論🇨🇳(大陸)內地🇨🇳或本港。如事主未及辦理出入境手續，會待其意識恢復後再補辦出入境手續。若事主清醒，則會按其意願送院治理。

支那狗

紅色背景偵測器